{
    "question": "Proses terbentuknya dataran tinggi itu bagamana??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>Dataran tinggi\u00a0(disebut juga\u00a0plateau\u00a0atau\u00a0plato) adalah dataran yang terletak pada ketinggian di atas 700 m\u00a0dpl.Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil\u00a0erosi\u00a0dan\u00a0sedimentasi. Beberapa dataran tinggi antara lain\u00a0Dataran Tinggi Dekkan,\u00a0Dataran Tinggi Gayo,\u00a0Dataran Tinggi Dieng,\u00a0Dataran Tinggi Malang, dan\u00a0Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi bisa juga terjadi oleh bekas\u00a0kaldera\u00a0luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Dataran tinggi dari kategori terakhir ini antara lain adalah\u00a0Dataran Tinggi Dieng\u00a0di\u00a0Jawa Tengah.</span><span>Berlawanan dengan dataran tinggi adalah\u00a0dataran rendah</span></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Dataran Tinggi adalah Dataran luas yang letaknya di daerah tinggi atau pegunungan disebut dataran tinggi. Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil erosi dan sedimentasi. Dataran tinggi dinamakan juga plato (plateau), misalnya Dataran Tinggi Dekkan, Dataran Tinggi Gayo, Dataran Tinggi Dieng, Dataran Tinggi Malang, atau Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi biisa juga terjadi oleh bekas Kaldera luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Misalnya Dataran Tinggi Dieng (Jawa Tengah) yang diduga oleh proses seperti itu.<br><br></span><br><br><span>*Sedimentasi adalah suatu proses pengendapan material\u00a0.\u00a0 Yang ditransport oleh mediaair,\u00a0angin,\u00a0es, atau\u00a0gletser\u00a0di suatu cekungan.\u00a0Delta\u00a0yang terdapat di mulut-mulut\u00a0sungaiadalah hasil dan proses pengendapan material-material yang diangkut oleh air sungai, sedangkan\u00a0bukit pasir\u00a0(sand dunes) yang terdapat di\u00a0gurun\u00a0dan di tepi\u00a0pantai\u00a0adalah pengendapan dari material-material yang diangkut oleh angin.</span><span>*\u00a0Kaldera adalah<span>\u00a0fitur vulkanik yang terbentuk dari jatuhnya tanah setelah letusan vulkanik.</span></span><span><span>*\u00a0</span>Erosi adalah<span>\u00a0peristiwa pengikisan padatan</span><span>.</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-174",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah C.tanah lempung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pendidik-desa-sangat-taat-pada-pemimpin-adat-dan-sulit-me-986",
            "question": "Mengapa pendidik desa sangat taat pada pemimpin adat dan sulit meninggalkan kebudayaan tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena budaya yang dianut di desa tersebut masih sangat kental dan kemunginan masih dilakukan adt istiadat dan ritual2. selain itu pemimpin desa dianggap yg memiliki kuasa dan sangat dihormati sehingga warga bahakan pendidiknya pun taat. juga desa tsb mungkin belum tersentuh globalisasi dan tempatnya terisolasi (sulit dijangkau misalnya dalam hutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-bulan-basah-dan-bulan-kering-serta-kaitannya-979",
            "question": "Jelaskan pengertian bulan basah dan bulan kering serta kaitannya dengan zona agroklimatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bulan\u00a0basah adalah bulan yang curah hujannya lebih dari 200mm.\u00a0<br>bulan kering adalah bulan yang curah hujan kurang dari 100mm.<br><br>itu\u00a0adalah\u00a0pembagian\u00a0iklim\u00a0menurut oldemen.\u00a0oldemen\u00a0menggunakan\u00a0itu\u00a0untuk\u00a0keperluan\u00a0pertanian\u00a0(agroklima)<br><br>klasifikasi\u00a0iklim\u00a0ini\u00a0berdasarkan\u00a0adanya\u00a0bulan\u00a0basah\u00a0yg\u00a0berturut\u00a0turut\u00a0dan\u00a0bulan\u00a0kering\u00a0yang\u00a0berturut-turut\u00a0pula.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-erosi-terhadap-lapisan-batuan-817",
            "question": "Apa pengaruh erosi terhadap lapisan batuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rusaknya lingkungan alam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menipisnya lapisan permukaan\ntanah bagian atas, yang akan\nmenyebabkan menurunnnya\nkemampuan lahan (degradasi\nlahan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-terbentuknya-metamorfik-sintektonik-676",
            "question": "Bagaimana terbentuknya metamorfik sintektonik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "metamorfik termik (kontak)<br>metamorfik dinamik (sintektonik)<br>metamorfik termik pneumatolitik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terbentuk oleh intrusi batu lebur,disebut magma, kedalam batuan padat dan terbentuk terutama pada kontak antara magma antara magma dan batuan yang bersuhu tinggi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-lembaga-berikut-ini-dalam-kaitannya-dengan-litosf-779",
            "question": "Jelaskan fungsi lembaga berikut ini dalam kaitannya dengan litosfer dan pedosfer serta dampaknya terhadap kehidupan!    1. Badan Meteorologi dan Geofisika\r\n2. Badan Pertanahan Nasional\r\n3. Departemen Nasional\r\n4. Institut Teknologi Bandung\r\n5. Institut Pertanian Bogor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi <br><br>1) untuk mengawasi keadaan suatu kawasan dari atas langit menggunakan satelit<br>2)untuk pertahaan negara<br>3) gak tau<br>4)untuk lab tentang teknologi<br>5)untuk lab tentang tanaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-pembangunan-perlu-kajian-dampak-lingkungan-yg-tau-986",
            "question": "Mengapa dalam pembangunan perlu kajian dampak lingkungan? Yg tau jawab ya.aku butuh bgt",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam pembangunan kita juga harus melihat dampak lingkungannya, jika dampat lingkungan nya itu tidak menganggu pembangunan maka pembangunan akan lebih bagus<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn lingkungan juga berpengaruh besar baik di masa pembangunan atau pasca pembangunan.. bisa berpengaruh ke tempo pembangunan ke\u00a0kualitas bangunan.. apalagi cuaca dan suhu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-penyebab-perbedaan-kemampuan-lahan-atau-tanah-di-permuka-940",
            "question": "Jelaskan penyebab perbedaan kemampuan lahan atau tanah di permukaan bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena letak negara indonesia yang tdk stabil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan ketinggian <br> perbedaan struktur dalam tanah itu sendiri (kayak ada humus) <br> tanah pernah terkena vulkanik gunung, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jarak-permukiman-terhadap-pusat-pelayana-859",
            "question": "Jelaskan hubungan antara jarak permukiman terhadap pusat pelayanan ? apa kaitannya dengan beban penduduk ? tolong dijawab ya,aku butuh bantuannya,terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika jarak permukiman jauh dengan pusat pelayanan maka akan berat beban penduduk,sebagai penduduk yang sangat memerlukan pelayanan dengan cepat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}